【武漢肺炎】抗疫未完即清算！醫管局主席范鴻齡：醫護罷工不可「就咁算數」

近日香港武漢肺炎確診個案陸續回落，連續6日確診個案均屬單位數，出院個案更累積達533宗，超越留院人數。醫管局指，為防止疫情出現第三波爆發，正視察地方設立社區康復隔離設施。如疫情持續緩和，醫管局亦會陸續恢復早排減少的非緊急服務。而於2月初有醫護人員透過罷工，要求政府封關，醫管局則透露有病人打算追究醫護罷工，又形容事態嚴重，不可「就咁算數」。

醫管局主席范鴻齡今（18日）在電台節目中，先大讚香港醫護人員在這場抗疫中表現「十分出色」，「作為醫管局主席，我係真係引以為傲；但作為香港市民，都睇到醫療水準非常高」。2月初有醫護人員透過罷工，要求政府封關，事後醫管局曾發信予參與罷工的醫護，指將跟進員工缺勤事宜。范指事件令病人權益受損，相當嚴重，局方管理層必須依法律和人事守則跟進，「喺管理層無一個可以話『哦呢件事就咁算數啦』」，要「不偏不倚、合情合理合法」看待每宗個案。

他稱醫管局是個「有規有矩」的公營機構，一舉一動均受社會監督，又透露有立法會議員向他作出口頭通知，指有病人擬因醫護罷工而被延遲治療，引致病情惡化希望作出追究。

兩人在節目後接受傳媒提問，再次提到醫護罷工。范表示現時局方沒有訂立任何罰則，「我哋仲係白紙一張」，認為必須先向參與罷工的7,000多位醫護「了解究竟嗰日發生咩事」，但指事不離實，「如果你係事假或者病咗，呢啲全部會有紀錄」。

，

自己復工怪得邊個？

推

快撚啲炒 唔炒正仆街

武肺仲未爆完
已經急到要拉曬民主派
清算醫護
立23條

反過黎諗
驚9 月輸，驚你地罷工

諗起啲醫院而家仆心仆命幫政府，轉個頭就俾人秋後算帳就忍唔住笑

醫護=終極condom

又想入sanction list？

醫管局則透露有病人打算追究醫護罷工

咁簡單啦
有病人要追究醫管局管理層阻礙罷工同封關!!

醫護幾時先會唔肯醫的畜牲

.。